\thispagestyle{empty}
%\vspace*{1cm}
\begin{center}
	\textit{Projekt systemu elektronicznego podstawy jezdnej robota mobilnego Kurier}	

	\textbf{Streszczenie}
\end{center}

Głównym tematem pracy jest wykonanie projektów i implementacja układów elektroniki sterującej podstawą robota Kurier. Jest ona niezbędna do działania każdego elementu umieszczonego w robocie, pełnić będzie rolę niskopoziomowych sterowników bezpośrednio komunikujących się ze sprzętem. Powodem wykonywania omawianej pracy jest przede wszystkim zapewnienie poprawnego sterowania napędami robota. Oprócz tego zadaniem projektowanych układów jest możliwie maksymalne wykorzystanie dostępnych na podstawie robota urządzeń. Dzięki nowemu systemowi uda się też prawidłowo zasilić poszczególne elementy robota.

Pierwsza część pracy poświęcona jest zagadnieniu inżynierii wstecznej. Omówiono tam przede wszystkim skąd wynikła potrzeba modernizacji układu sterowania niskopoziomowego robota. Przedstawiona jest następnie część właściwa zagadnienia czyli analiza elementów obecnych aktualnie w podstawie robota Kurier. Ostatecznie omówiono stopień, w jakim wykorzystane zostały dotychczasowe układy, w które wyposażony był robot.

Kolejna część pracy poświęcona jest przygotowywanemu układowi sterowania. Przedstawiono założenia, którymi kierowano się podczas projektowania elektroniki. Omówiono następnie po kolei każdy z trzech głównych modułów nowego systemu. Każdemu z nich poświęcono szczególną uwagę i pokrótce omówiono jego zadania oraz elementy składowe. Najbardziej skupiono się jednak na opisie modułu sterującego, jako, że projektowanie tego elementu było najbardziej pracochłonne. Przedstawiono w tej części obsługę kluczowych peryferiów obsługiwanych przez omawiany moduł.

Ostatnią częścią pracy jest opis przeprowadzonych testów. Miały one na celu potwierdzenie prawidłowego działania wykonanych układów elektroniki robota. Autor skupił się na przetestowaniu modułu stopni mocy - jest to element mający bezpośredni wpływ na prawidłowe działanie napędów. Należało potwierdzić możliwość osiągania przy ich użyciu niskich prędkości obrotowych silników, co było głównym celem omawianego projektu.

Praca przedstawia zarys budowy elektronicznych układów sterowania robotów mobilnych. Wykonanie jej wymagało od Autora dobrej znajomości elektroniki i umiejętności projektowania obwodów drukowanych. Dużą część pracy stanowią dodatki zawierające schematy wspomnianych obwodów, ich opis i projekty płytek PCB. Zostały dołączone do pracy w formie dodatków, ponieważ to one obrazują cały zamysł i przedstawiają bezpośrednio architekturę nowego układu sterowania.